其實IT狗係咪真係呢次熊市完全冇影響

隔離銀行/航空/酒店/旅游都爆到仆街,但我見一個二個IT狗仲好開心咁日日返工上連登屌個老細仆街屌間公司唔好,又話搵工轉工又剩。D PROJECT錢到底邊到黎

本身it dog個需求量大 最多人工無得加 或者要揀d西到爆嘅post 好難失業

你個需求都係其他行業比,但明明全世界都爆緊

IT個情形就好似層樓倒塌,但你個單位冇事

IT狗有d位都要d經驗同skill set
唔係其他人一轉行就做到

當然。
乜嘢都automation。
唔經人手。
根本一早要做。

因為it project development時間長，依家既project可能已經年幾兩年前approve

屌冇野做拿幾十K

如果係講緊以前PROJECT RUN落,咁今年IT FG行情如何

分化PO

分化咩鳩

個個都話學python html css javascript 入行

16 17k啦 都唔大影響

因為it狗行業不嬲唔夠人
你咪炒我囉，過2日就已經搵到第二間請

點做到

個個話入行,唔通個個都想入行咩

on9 人工低到仆街唔講

其實好多行都冇影響, FINANCE, 醫療仲好景左, 就算我落去樓下茶餐廳都人山人海

It狗既熊市係30歲之後

冇影響過

係咪又係當年咁識個FOR LOOP都可以入行

轉做公屋看更

姐係冇事發生

影響唔大 今年仲升埋職加左八成人工

最大影響都係做in-house果班人

8成 8% 80%

武肺之下， 搞online store 同wfh 都需要大量it 狗， 當然又係完咗project 又踢人走嗰啲

It難定做侍應難？
老實講，it值得尊重同高pay d
今次疫情，打爆左空中侍應要咁高人工既迷思
你國泰炒哂全部人，兩年後再請新人，易過借火啦

本it狗表示日日wfh好撚爽

搞remote office 都多野做啦

IT咁多範
Code狗唔理係咩一向供不應求
Vendor 接到project或者一直有project run落黎既咪無事
另外今次武漢肺炎都顯示到cloud，ecommerce同automation既重要性啦
所以做呢D方面既多左project demand好正常

Inhouse就睇間公司生意架啦，聽返都唔少freeze左headcount

根本成個疫情開始都唔關IT 狗事，由一開始乜鳩唔俾出街，屌不嬲都唔出街架啦，跟住到要home office, 屌不嬲係屋企都要ot架啦，即係由原本放工先ot變左24小時ot姐，到d行業開始話無生意，屌IT不嬲都係做cyber生意架啦

IT 都有好多範，唔同post，唔能夠一概而論
如果講緊developer/programmer就真係間間公司都缺人，經濟差最多咪cut head count唔請多個人，IT/Tech公司仲抄人真係唔使營運啦

點似香港某啲行業係咪都搵IT部門開刀咩

不過如果講IT support/technician又係另一個故事……

個個話入行 唔通個個入到咩

IT有啲工種真係長期唔夠人，因為實在太惡做

Physical limit 越多
生活越趨數碼法
e.g. zoom

根本淨係得航空/酒店/旅遊/靠支那人嘅零售/比港共累死嘅食肆有影響

講到好似好事咁,但作為IT狗我睇落有點傷心

SUPPORT點慘法,唔係同CODE狗一樣好景咩

It9一個月放4日no pay
已經放左大半年

岩岩先炒左批

巴打中肯
做到行都唔易做得耐 企得穩

有，冇左自由行，香港人生活質素高左、行街少人左、食飯等位快左，空氣都清新左

工程做到踢哂腳

係 仲要搶人

形容得好貼切

公司做咩行

睇實際情況啦，每個IT support positon部門同定位都唔同

家陣唔少玩法係咁：
對內，大公司仲有存在價值，中小企可以外判；
對客：叫customer service做埋又得，有咩唔掂最後搵返developer處理

咩工程

識好多it比人炒左無講姐

搵唔搵到新工先

樓主pin this

理論上係咁，但瘟疫唔同正常經濟不景唔同，多佐公司轉網上，呢度又多返D job，同埋有D公司會轉自動化用來CUT人手

R&D

但java最撚多

Underpaid 中年內向毒叔你見唔到姐

0 CODE底自學JAVA其實好撚難,有咁的天份同毅力自學得成其實去邊行都唔差

點會...
老細做到50幾仲做大把機會

係加左80%呀

咁咪試下眼紅嘅人轉去IT

真係打到code要時間浸之餘仲要d天份

IT 睇做support定code狗

老老豆豆做server maintenance/networking都係技術工

寫code有返2-3年exp先考慮啦

年中先轉完工加左兩成幾

networking好撚難

打c++嘅networking

java位多 但entry level人工偏低
得17,18k
玩js framework嗰啲起薪已經2字頭

唔撚係掛本末倒置WO,幾時玩FRAMEWORK都可以高人工過正正經經一個OO LANG

你冇計過轉過黎既需求，本來好多做零售，宜家要做網店；有啲教yoga 英文，其他學科，又轉左網上教學

offline 轉左去online, 啲筆直唔多唔少都會轉左啲過黎it

Network出名做死人
做vendor實際工時長到On9

簡單啲講句就係
你咪咪柒用個system囉
炒撚左睇下下點撚main

IT狗表示公司都不知幾好生意又接左幾個Project就嚟忙到想死

了解下成個IT既生態就會明
有d role唔係個個做到 有錢都未必請到

又岩希望第時個疫情完左唔會供應過剩

呢啲不嬲睇供求架啦
你問10個fg 7個話想做java 人工邊會高

it既本質就係令其他行業既人失業
所以無影響

in house有閪影響
仲多左個wfh假期

30歲
淨係識揼code 玩完

我做室內都忙到死
唔知係咪疫情關係慳到錢
好多人都趕住裝修

it係餓唔死彈唔起既工

多人要寫website

基本供求定律

你肯去磨c++/c,人工無可能低，次次見到d toolchain都想嘔

清我星期六日想秒撈下但零經驗,有咩門路入行

學到呢啲想入行？又做爛市

正常當你22歲出黎其實視力應該定左

support有啲係vender
負責換機砌機嗰種
今年聽聞經濟差冇工開

咁果種TECHNICIAN LEVEL冇得講啦,我指應該係去到至少PROGRAMMER LEVEL, SUPPORT應該起馬指MAIN SERVER/ NETWORK engineer之類

未殺到黎啫，好多pj一早批好左，同埋人手需求本身大，唔係話轉行就轉行既工，所以先睇落未有事啫

30歲之後做唔到M位/SA grade可以失業轉做看更了
不過30歲之前考到AP2例外 可以做到退休

IT狗先唔驚比人炒 佢地比人炒完可以即時換過另一份 CLS 個行似長期都要請人 依家全球又咩都玩電子化

巴打心水清
過一排冇晒funding 公司落閘就黎料

IT老老實實依一兩年唔會有影響 但當d公司撤資同執笠
就開始會有影響
同埋依家愈黎愈多outsource 去大陸/印度
應該2-3年後demand會無依家咁高

個個轉晒行online business, 轉慢d都比人淘汰,你落唔落本去搞IT?

清咪玩啦 依家啲小學生都識control flow etc啦

收聲啦樓主

黃子華

IT 狗最大贏家

22歲fg就得

間公司一日唔執 都要it

香港IT狗 30歲之後就開始比人炒啦 如果之後做唔到M位/SA grade

係 朋友做左it工三年 已經有44k ,而家仲撈緊

22歲fg去考AP2?
不過而家AP2好似唔多請FG

事實

無關係 睇你面試表現

你老母連登仔又吹奏IT

原本一 萬？
定三萬加八成

公司業務食正疫情影響果班in-house就出左事囉

你都傻的 見唔到HSBC班IT狗炒撚哂

香港IT狗真係有咁多吹水能力高嘅人? 唔係毒撚多D咩?

唔講實數啦
原本可以一人申請居屋 升左之後要搭多個人仲要佢無正職收入先得

識人hsbc食完肥雞兩個禮拜都有新offerhsbc比人炒果班只要唔係40up離地高層其實要搵工唔難

你咁樣同講咗實數無分別
咩事升咁多

咁都要英文好

大佬呀 唔會話冇影響 係咪有返個d福利，人工

聽個fd 話佢個fd 喺國泰做，諗住畀公司炒可以轉工加人工，點知佢做嘢做得好冇炒到佢，搞到覺得好失望

技術不如人的話，吹水能力就非常重要

點都有D影響既 但未到要失業咁
公司多左理由唔加/加少D人工
少左工作機會都係

肥雞餐都冇

30頭ap位其實好正路wo

大手inhouse仲請緊人
freelance係少左
full time冇分別

唔止咁簡單
其 WFH 同限聚令之後
IT 需求仲大咗
網店都多咗啦

啱呀 所以吹水叻嘅人咪上位特別快 無人同你爭

缺人還缺人
但係缺熟手唔係缺生手

咁啱撞正senior辭職多左個位出黎
跟住成間公司入面得我熟個project入面technical野 就叫我試下個位

當然基於公平原則係要同出面d人一齊interview
出面d candidate好多都做得我老豆咁制

正解，樓上話30頭係AP好正常係有少少脫離現實。

有唔少人請人都係用30歲做分水嶺，30之後都上唔到SA嘅一律視為無咩talent。

冇興趣根本做唔嚟

如果你係指vendor都係，但大公司mnc30 你要做ap係講緊起馬4-5年exp ，30頭ap係好正路

咩係ap2

官方講法係解放勞動力
令人類可以做返 meaningful work

係，我的確係講Vendor。
得罪講句in house SA 9成都係垃圾，得個名係SA，實際上無咩料。

咁如果29歲先入行做IT狗呢？其實IT呢行係睇年齡定工作經驗？

音樂家啊之類

睇你做邊個範疇多
如果偏development 睇年齡多
偏Management 睇經驗多

天才又得閒showoff project既話
有人主動上門搵你見工(唔係普通agent果類) 通常呢類工d package唔錯

咁你哋覺得一個CS FG 應該做vendor定in house 好?

但你it狗最後泊碼頭咪又係要入inhouse再慢慢升高層唔通人到中年都仲做vendor咁流離漂泊咩

錯哂，IT行業應該係成層樓最底個層或者地基，上面點塌都唔關事

本身IT都係現代世界中最重要嘅行業，冇第一層就冇上面個幾十層

你啱啊，但係漂泊完身價係會唔同d

你都識講"老細"，呢個社會有幾多個老細post? 升唔到就食得屎

有咁多高層位比你升咩?
想冇咁流離漂泊 真係唯有考AP2 雖然都難考又唔多位

仲wfh緊
打機打到悶

有senior ap呢樣野
有D公司真係8年EXP先會出SA

我只可以籠統咁講：
做in house 你會學到general 嘅企業文化同觀念。會見得多d 職場政治同智慧。但係technical 嘅嘢就會好局限。
做Vendor 正如樓上所講，係好漂泊嘅，你甚至唔會點感受得到"辦公室"嘅感覺。不過純講IT technical exposure 你就會有好多好好。你會儲到好多做實事嘅能力。

我自己就建議最perfect 嘅事業係做兩年in house 吸收下職場氣氛，再出去做vendor 累積實力同見識。最後返in house 做中層到管理層。

係，仲要8年係要做正佢個field先計根本vendor個title就唔多作準

vendor 1年經就AP
4年經就SA

但呢D SA最後其實都係做緊P/AP野
根本coding呢邊個title係亂黎

faang有inhouse, jp Morgan都係inhouse ,一間本地19物流公司都係inhouse。唔應該用inhouse vendor去分。你入到行業頂級公司做inhouse就一定要去，local細公司inhouse就算鳩數去做vendor/si練下功

轉唔到工冇得加人工

我諗真係要識做人多過要識code
管細時而又可以同non tech人傾到計

事實真係d title好撚鳩

SP Skip 埋

如果你有下一代會唔會叫佢地做

像REDBULL爽D

唔一定
你呢套做web
Helpdesk 要ccna/mcse/azure/itil
Cyber security 要cisa/cissp
Audit 要iso 27001
Net eng ccnp/ccsp/f5/redhat
各有各起步

我唔係it
我係點it狗做野既人

到時就大清算,IT狗重回三年經14K年代永林科技仲記唔記得

又真係好少senior programmer呢個title
根本大部分人都係分唔到programmer 同analyst programmer個分別
又或者programmer已經要one man band

我覺得結論都係入到政府做AP2就發達

好多公司都要搞網上生意
銀行D online banking app都勁左
普遍IT狗仲忙左

起碼煩少好多野

support?

我6個月100%A_A"!
10月加完 4月跳走

User support
Helpdesk support
dc operator

support要帶埋老母返工
DC operator就同看更冇分別

不能同意更多

已爆

點會冇 次次裁員匯豐就首先示範裁IT狗

IT三寶一定長期唔夠人啦

屌
好似講緊我

點解cut極都仲有得cut

武肺令it,ecommerce需求大增
個個轉營網店等等
傳統行業收皮

HSBC project base....

貿易都冇

有個銀行frd做緊 IT auditor
佢話跟本唔夠人做 個個都做到狗咁
夜晚番到屋企都要ot 開會 周末係屋企都要做嘢
就算銀行不停請人都唔夠人做
因為依家好多銀行都搞網上銀行 it嗰類需要好大

加左幾多人工

大把野做

hk都冇it
邊會有影響

it中低層一向多空缺

因為人工唔高又工時長，做change又要office hour後

唔好吹捧it已經夠人

正

返又要返早過user，收工就收遲過user，返到屋企食完飯又開call

邊間vendorvendor先hea wor

真 啲大project一個接一個 兩季中間得半個月hea下

係咪指si, mxxxview, pxxw, jxs果d
果d又係去個客度做野，冇可能準時收工

係

呢堆好基本咋喎

Skill set 爭好遠

吹水其實要點吹？ 冇技術好難吹喎

易學難精
普通識幾句罐頭就比4皮人工你咩

但你有PROJECT RUN就要有SUPPORT嫁啦

我意思係個需求同替代性

就係因為呢種思路香港九成P 都係垃圾
唔係話你錯你只不過係個遊戲真係咁玩
你仲要好識玩添

但香港AP title 係鳩派
基本上轉兩三份工一定有
而且係得香港咁on9睇住年齡請人
正常嚟講dev 同所謂management
跟本就唔同career pathing
全世界大把人四五十歲仲係dev
香港就撈到亂哂 所以會有三十歲做唔到m grade
就係垃圾嘅錯覺 呢個post 都大把人有呢種思想
咁撚濕鳩嘅思想咪局限哂香港it 發展囉

我之前有份做SI去個客到做DEV好撚準時收工,ONL鳩經已比判頭食左筆人工都唔係高做咩要OT

你應該係secondment,
si 自己請果d做project既enginner就真係好撚多野做，佢地最撚鐘意用好多野學去引d純情it狗入去做廉價勞工學野

呢招用黎呃FG就得

Project 又要跟maint 又要on-call
由星期五晚做到星期一朝早

以為係Cisco,Fortinet果d vendor

好唔好paid

其實係IT service provider 但啲客都係叫慣"vendor"

有啲公司有OT錢，有啲得補假

有補假咪算係咁(如果有補足都唔錯),人大左想放假多過錢

networking service provider係PCCW,HKT果d

層樓倒塌,你個單位升值

pccw solution好似做埋DEV

企開喇屌你老母

做咩無啦啦又擺班航空界上檯

因為年年狗仔都比人炒
所以你以為好好景

幫手裝zoom

香港IT development 就係好多上面啲人話IT剩係吹水，搞到成個專業變成垃圾。Code都唔學認住走去做SA，騎劫成個product，諗住用行政手段去解決technical問題，難怪香港愈來愈少人做IT。

係? 我30之後人工重加緊

少人做係好事黎

咪係 唔好有咁多人爭飯食

IT又贏
早知讀CS

Infra 佬慘，做到仆街啲user都唔會理你
User淨係知Application

真心你想開個post出嚟笑死人咩?間間公司都需要嘅人，公司唔死，幾大都唔會炒啦

都係果句，層樓冇左，你個單位冇事

HKT

咁巧唔巧pay

巧撚巧pay 新入職都2萬up+ >13個月糧

到依家仲wfh緊
瞓到1點起身check 下msg 覆下msg又一日

真係笑死人

Wfh 無it點搞呀

其實鳩up。樓上講過30頭做ap大有人在，你頭一年入行做si/vendor由programmer做起練好tech底先，到時先決定做ba定行tech。行tech的話要pick一個domain，做果行最頂尖的mnc inhouse咁你就算打code都可以打到40歲再諗上唔上m grade。

現實話你聽，香港讀書出黎個班，多數條件都係比較差，因為尖子唔會選呢科
第一關面對既問題係英語能力
所以就沒有所以了

英文問題其實你的起心肝放左工日日練日日聽同講，堅持兩年已經夠受用一世。（前提係你英文底係正常普通it狗程度）

但好多大公司BA完全唔識code,
甚至無做過IT
只講domain knowledge
用d弱智方法驗收

工程先係，除左幾個大地盤之外，幾乎冇地盤停過

有冇巴打做環畜
上去in過

請問咩叫正常普通it狗程度?

咩都無點算好

健身 旅遊個班比人放npl放到走

三萬三變六萬

金融業仲長期請support

狗也不屌

邊間

40歲前風光
40歲後睇路

唔會囉
未有疫情既時候IT業本身就係唔夠人
完左自然唔會過剩
除非有一大班人係疫情期間見到IT界冇失業而走去轉行讀IT姐

你講的情況發生緊我覺得純做web果班個價會下跌但會keep住有工開

轉行入IT邊有人請
當27歲自學轉行入IT已經冇人會請
學野又慢 又冇cs degree乜都唔識
最後咪又係失業or撈返自己個行

Btw唔排除有人廿幾三十歲自學寫到啲靚web or app出黎成功轉行入IT既
不過一定好少同難囉

27歲學野慢？

呢行有portfolio 就得，27學野慢？無cs degree係少咗foundation 但入門工洗撚

我同意某啲公司唔洗degree
中五畢業都可以
前題係你寫到野比人睇囉
27歲學野唔快唔慢
對個JP黎講就遲左好多啦

你轉行入去何來portfolio
你做機師定酒店關人鬼事咩ching

IT 係第二個空間嘅發展，人間煙火影響唔到

你應該唔係做呢行

Cloudstike zoom 大升

淨係實體唔掂，要開埋網店嗰啲，都已經做到腳軟啦

條街無少人到

人工問題
人工高嘅何止老母
老婆都帶埋返工都會有狗做

人工仲要再加, 老細話宜家先知IT重要, 幾個同事跳槽, 老細加佢30%都唔留

深水埗賣電腦既可能少左生意

真係冇 依家樣樣野都smart smart 全部要電子化又ai 年年加人工

It係香港係輔助性行業，大佬死左做細點會無事

要走先開條件無用，老闆唔自覺好難要人無條件賣命。

你一定唔係做it

真係唔知做乜9，吹到做IT可以乜都唔識就入去做咁

老老實實
入行要求唔高
係繼續爬上去要不斷學野終身學習

無學歷過到department head都未必過到HR啦
照上面啲人講：
1. 無經驗
2. 非本科
3. 自學寫code有作品

你做阿頭寧願請個IVE仔定請個外行人自學嘅先

全世界爆緊係講緊cut cost
轉用automation, cut人手好正常
it project,真係無乜少過，當然出手係低左，食水無咁深

si, vendor 都未識分

呢個post笑到我黐線

又錯唔晒嘅
總之係上家賣嘢俾佢就係佢嘅"vendor"
總之做客知道有事要搵邊個就得

呢個post有幾多人真係做It架大佬

建議大家上連登真係唔好認真

可能佢地講既入行係19 start-up蚊型公司可以吹到自己乜都識就做到 跟住做幾個月無output就比人炒

反映現實

咁撚似政府/公營機構運作